深圳報告1宗陽性個案 患者工作酒店曾入住一批南非旅客

據深圳衛健委微信公眾號：2021年1月23日，深圳市龍華區對入境隔離酒店的服務保障人員進行例行健康監測時，排查發現1例新冠肺炎核酸陽性人員：

趙某，男性，34歲，入境人員隔離酒店工作人員。1月16日、1月19日，趙某兩次核酸檢測均為陰性。

深圳市疾控中心復核後，核酸檢測結果亦為陽性，專家組判定其為新冠肺炎無症狀感染者。趙某現已被轉送到深圳市第三人民醫院應急病區觀察治療，情況穩定。

趙某工作的酒店於1月14日入住了一批南非入境旅客，其中2人在1月21日的檢測中被診斷為無症狀感染者。

深圳市龍華區新冠肺炎防控指揮部接報後立即啓動新冠肺炎疫情應急處置工作機制，組織開展全面細緻的流行病學調查，初步排查出趙某的密切接觸者24人。龍華區疾控中心已對場所進行嚴格消殺處理。